Заключение
===========

Цель дипломной работы заключалась в проектировании подсистемысбора иучета телефонных разговоров. Внедрение данной подсистемы способствовало повышению удобства работы с отчетностью о работе менеджеров.
В ходе проектирования проделана следующая работа:

    1) проанализирована деятельность предприятия по работе с клиентами;
    2) проанализирована деятельность отдела продаж, в частности, подробно изучена деятельность старшего менеджера, связанная с отчетностью о звонках его подчиненных клиентам;
    3) построена модель бизнес-процесса общения с клиентом;
    4) определены принципы функционирования системы и ее структура;
    5) спроектирован и реализован алгоритм синхронизации данных звонков;
    6) разработана схема взаимодействия подсистем;
    7) выполнен анализ программного и технического обеспечения необходимых для работы системы;
    8) спроектирован пользовательский интерфейс подсистемы;
    9) реализована работа подсистемы.

В первой главе дается характеристика объекта автоматизации, рассмотрены бизнес-процессы, приведены основные проектные решения по структуре различных видов обеспечения системы. 
Во втором разделе сформулированы требования к системе, произведен обзор программных продуктов, описаны проектные решения реализации подсистемы, описан разработанный проект полсистемы.
Разработанная система позволила повысить эффективность работы отдела продаж, а также дает возможность использовать информацию овызовах в работе других отделов организации, как например маркетинговый и партнерский отделы.

Созданная ИС доступна для использования любым сотрудником с разным уровнем подготовки, не имеет специфических требований к знаниям.

Разработанный проект в полной мере соответствует требованиям задания на дипломное проектирование.

